電動車廠商向中國政府提供資料 助當局監控

電動車廠商向中國政府提供資料 助當局監控

電動車近年在中國發展蓬勃，然而美聯社昨日報道，中國當局要求Tesla、寶馬、福士（大衆）、通用汽車、福特、Daimler（旗下包括平治）和三菱等超過200間電動車製造商，向政府支持的監控中心傳送車輛的即時定位訊息，而大多數車主對此毫不知情。

報道指，上海市新能源汽車公共數據採集與監測研究中心是其中一間接收電動車數據的「民間非營利組織」，該中心可即時監控上海市22萬輛車，並藉此創建一幅巨大的即時地圖，顯示人們居住、購物和工作的地點，更可查閱每輛車的型號、行車里數和電池充電數據。該中心副主任丁曉華表示，他們可以將客戶資料提供給政府，讓當局可以改善政策和規劃。根據新能源汽車國家大數據聯盟披露的數字，全國在監測與管理平台的電動車逾110萬輛。

報道引述一名中國政府的顧問指，電動車製造商起初不願將這些寶貴的數據提供給政府，但在當局提供獎勵後改變態度。福士汽車集團中國區首席執行官Jochem Heizmann向該媒體表示，中國有實時監控系統，公司必須向政府系統提供車輛數據，但強調公司會將司機的身份等個人資料保密，即政府會知道車輛在哪裡，但不會知道車內的人是誰。

通用汽車和Daimler均表示，公司是按照按照行業法規傳輸數據，並徵得顧客的同意，顧客亦了解他們的車輛數據是如何收集和使用的；Tesla則指，顧客購買電動車時簽署的私隱條款已列明，在法律要求時，車輛數據可以與其他第三方共享，但沒提到上述監控中心。

除了報道提到的上海，北京亦已成立電動車的監控平台。北京市科委新能源與新材料處處長許心超今年7月，在「北京市新能源汽車指數暨新能源汽車質量安全監控平台數據發布會」上指，北京市新能源車輛的監控平台是在中央要求搭建國家、地方、企業三級新能源汽車監管平台的大背景下成立的，認為這平台有利加強政府和企業間的有效溝通，並可對新能源汽車推廣過程中的安全問題，起防微杜漸的作用。北京新能源汽車產業協會根據監控平台的數據，統計出企業競爭力指數、企業進步指數、經濟性指數、安全性指數等資料。

都估到會咁

比亞迪巴士

同太陽默示錄好似，好快玩埋人體植入晶片qr code

好人好姐果班陷家產五毛出黎講野未

琴日CCTVB新聞有報,之後訪問有支那人話無私隱
班支那人用支那寶同WECHAT仲學人講無私隱

真垃圾